% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=ab5d4&id=4G21&n=1&d=10&s=3&alea=xgES
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie non repérée
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA]


 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Le triangle $KLM$ est tel que  $LM=1{,}2$ cm, $KM=1{,}6$ cm et $KL=2$ cm.\\Ce triangle est-il rectangle ?\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans le triangle $KLM$, le plus grand côté est $[KL]$.\\$KL^2=2^2=4$\\$KM^2+LM^2=1{,}6^2+1{,}2^2=4$\\On constate que $KL^2=KM^2+LM^2$, l'égalité de Pythagore est vérifiée.\\ D'après la réciproque du théorème de Pythagore, le triangle $KLM$ est rectangle en $M$.\end{minipage}
\end{Solution}


\begin{Indice}
	Pour montrer qu'un triangle est rectangle, on utilise la réciproque du théorème de Pythagore.\\
	Faites deux calculs séparés : l'un avec la longueur du plus grand côté au carré, l'autre avec la somme des carrés des deux autres longueurs.\\
	Si les longueur d'un triangle ne vérifient pas l'égalité du théorème de Pythagore, le triangle n'est pas rectangle.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	Le triangle $KLM$ est rectangle en $M$
\end{Reponse}